<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>主頁 on 龍説</title>
    <link>http://primexyz.github.io/</link>
    <description>Recent content in 主頁 on 龍説</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-Hans</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Oct 2018 19:13:48 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://primexyz.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>國博：杭州博物館</title>
      <link>http://primexyz.github.io/museums/hangzhou/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:15:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://primexyz.github.io/museums/hangzhou/</guid>
      <description> 打卡日期：西元二零一八年十月三十一日說明：此處的「國博」是指國有博物館，而非北京的國家博物館。
座標  說明：杭博共有南北兩館，此地圖上衹標出了博物館南館。1北館在南館北側，二者直接相連，可走內部通道互相通達。
交通 乘坐六十路（環綫）至吳山廣場東站下車。繼續步行至高銀街與華光路口，進入華光路向南行至盡頭即可看到杭博北館的石碑。若要先去南館參觀，衹需沿北側的糧道山路上山即可。
隨筆 其實在我還沒決定要來杭州之前，就已經想着找個機會去杭博看看了。就如同你去寶雞陳倉山青銅博物院就是爲了看何尊一樣，杭博最吸引人的，當然要數她的鎮館之寶：戰國水晶杯啦。
杭博是這樣介紹它的：
 戰國水晶杯
1990 年 10 月，杭州市半山鎮石塘村戰國一號墓出土。
戰國時期，玉器生產進入鼎盛階段，加工工藝不斷進步，水晶杯便在這樣的背景下誕生。此杯用整塊優質天然水晶製成，素面無紋，造型簡潔，是迄今爲止我國出土的早期水晶製品中最大的一件，其製作技巧和工藝已達到非常高的水平。
 作爲杭博的鎮館之寶，它與何尊一樣享有單獨一面展示牆的優待。如果你從南館開始參觀，一踏入展廳就可以看到它的身影。受限於傳感器的像素限制，圖片裏還是看不真切，衹有站在它面前時，纔能感覺到它帶來的那種不一樣的震撼。除去歲月帶給它的些許滄桑感，它是那樣的純粹，讓人很難想象，它竟是出自兩千年多前的祖先之手。
大家都說，這杯子和我們用的玻璃杯實在是太相似了，一定是某位時間旅行者一不小心把自己的東西遺忘在了兩千年前。當然，這衹是個善意的玩笑，畢竟我們的祖先在當時的確有能力打造這樣一件器物。不過有時候，我還是會半開玩笑地想，說不定這個杯子是一個穿越者設計的呢，天知道。
當然，杭博的好東西遠不止這一件。作爲杭州這樣一個大城的博物館，不管是展館佈置還是藏品陣容都沒得說，如果有興趣，不妨親自去體驗一下。一個小建議：南館的展廳是按時間順序排佈的，北館則是基於不同的主題劃分區域，如果參觀時先南後北，可能效果會更好一些。不過，有一點我必須吐槽，某些展板的豎排文段，尤其是在介紹編年資料的時候，經常出現自左向右的問題，按理說作爲中國人，我們閱讀豎排文本的習慣天生就該是自右向左的，這是我們骨子裏的民族傳承，反過來會讓人不太舒服。
 截至寫作時，即西元二零一八年十一月一日 [return]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你好，世界</title>
      <link>http://primexyz.github.io/notes/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:51:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://primexyz.github.io/notes/hello-world/</guid>
      <description> 美麗杭州，綠色出行。歡迎乘坐開往人生方向的一三一四路公交車，請您在乘坐過程中支持並配合司機的工作，謝謝！Welcome to take Bus 1314 to RENSHENG. Please make sure you are on the right bus.
改編自杭州公交始發站提示廣播。
附錄：杭州公交其他相關廣播（部分）以淨寺（雷峯塔）站爲例
出發 車輛起步請拉好扶手，
 請給有需要的乘客讓個座。 請把博愛專座留給有需要的乘客。  下一站，淨寺、雷峯塔，下車的乘客請提前做好準備。The next stop is JINGSI Temple, LEIFENG Pagoda. Please get ready before hand.
到達  無 京杭大運河杭州景區提醒您： 坐車沒零錢，刷支付寶，支付寶提醒您： 坐車忘帶卡，刷支付寶，支付寶提醒您： 坐公交選銀聯，低至一分錢，銀聯提醒您1：  淨寺、雷峯塔到了，請攜帶好隨身物品，開門時請注意安全。淨寺、雷峯塔到了。We are at JINGSI Temple, LEIFENG Pagoda. Please mind your step when getting off.
 老版本爲：做公交選銀聯，手機 Pay 一分錢，IC 卡減一元，詳詢銀聯客服，銀聯提醒您。 [return]   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>